%doc: fonts/eso/4t d'ESO/Viatge 4t d'ESO/diari viatge 4ESO.odt
\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{Diari de Berlin 2015}
{}
{ESO} % seccio
{940} %pagesof
% curs: Fem Escola

%{\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/diari_viatge_4eso_01.jpg}}

%{FRAGMENTS}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/diari_viatge_4eso_02.jpg}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/diari_viatge_4eso_03.jpg}


\subsubsection*{Dia 1.
Dilluns 4 de maig de 2015}

... Ens vam trobar tots a les set del matí i ens van informar que el vol es retardava quatre hores. Quan ja havíem passat un parell d’hores a la terminal donant voltes, ens van comunicar que el vol es retardava dues hores més, i més tard..., un altre cop!!! Finalment cap a les sis vam embarcar i a quarts de set ens vam enlairar.

Tot i que vam passar un dia sencer a la terminal i vam perdre gairebé un dia del viatge, no ens vam avorrir: alguns dormien, altres escoltaven música, hi havia qui passejava per les botigues i també els que jugaven amunt i avall amb els carros per a les maletes. El que vam fer tots va ser menjar i menjar molt!!!

Finalment, després d'un vol sense incidències, vam arribar a Berlín quan ja es feia de nit, a temps de sopar i instal·lar-nos a l'hotel. L'exploració de la ciutat hauria de començar l'endemà!!!

{\noindent\small{{Anna B.,  Anna R.,  Marc L.,  Xavier i Pau}}}

\subsubsection*{Dia 2.
Dimarts 5 }

El segon dia de viatge va ser el de la descoberta de Berlín. Ràpid, molt ràpid, havíem d'intentar recuperar el temps perdut!!

... Vam començar pel nostre barri 
(Charlottenburg) i la Kaiser-Wilhelm Gedächtniskirche. Després, i com que els S.Bann feien vaga,  vam agafar el bus 100, que ens va portar pel Tiergarten, un parc immens enmig de la ciutat, fins arribar al Reichstag (el Parlament alemany). Vam continuar per la porta de Brandemburg, Parisier Platz i el monument commemoratiu de l’Holocaust jueu, també conegut com l’Holocaust Mahnmal. Després d'aquest intens
 matí vam seguir per Unter den Linden fins arribar a  Alexanderplatz. Havent dinat vàrem pujar a la  Fernsehturm, la torre de TV, per gaudir de les vistes!
Més tard, tot passejant, vam visitar els típics patis de Prenzlauer berg (Hackesche Höfe) i la zona del barri jueu, amb l'espectacular Neue Synagoge.
Quan vam acabar totes les visites vam anar directament a sopar al restaurant que hi havia molt a prop de l’hotel.

... Els que van
 voler, van anar a veure el futbol, ja que jugava el Juventus contra el Madrid. Els altres, ens vam poder quedar a les habitacions... Vam conèixer uns italians molt simpàtics i vam parlar amb ells una estona. 
...  Va ser un dia esgotador, però vam visitar llocs històrics impressionants!!

\noindent{Laura , Jana , Àlex F., Albert , Paula A. i Ignasi}

\subsubsection*{Dia 3. 
Dimecres 6}

...Després d'
esmorzar, vam
 agafar un autocar cap al poble d'Orianienburg on hi ha el camp de concentració de Sachsenhausen, que vam visitar durant tot el matí.
Primer l'Èlia, la guia, ens va fer una presentació general, amb l'ajuda d'una maqueta. Després vam visitar la zona d'extermini, el monument commemoratiu fet pels soviètics, els barracons 38 i 39 i la zona
 d'aïllament total, on hi tancaven  els presos més perillosos, problemàtics o amb més valor, com el fill d'Stalin.
... Ens va impressionar.
La tarda va estar dedicada a la zona de Mitte: l'Illa dels museus, la Berliner Dom, Bebelplatz, la Staatsoper i la Universitat Humbolt. 
... Després de pujar més de dues-centes escales, vam arribar al mirador de la cúpula de la catedral, des d'on vam veure gran part de la ciutat, tot i així les vistes no eren tan
 bones com les de la cúpula del Reichstag. 
A Bebelplatz vam veure l'obra commemorativa sobre la tristament famosa “crema de llibres”.
Després de sopar, vam veure i gaudir el partit
 del Barça contra el Bayern i, tot i “l'ambient hostil”, varem celebrar la victòria.

\noindent{Ona, Cinta, Ruth P., Paula C., Blai i Marc N.}

\subsubsection*{Dia 4. 
Dijous 7}

Dijous va començar amb la visita al Check-Point Charlie, punt de connexió
 entre els sectors americà i soviètic durant els anys de la guerra freda.
... La nostra guia ens va explicar coses curioses sobre aquest peculiar escenari, com per exemple l'anomenada Confrontació dels tancs que, a causa d'un malentès per unes entrades per a l'òpera,
 gairebé van desencadenar una 3a guerra mundial.

Vàrem continuar per la Topografia del terror, una exposició a l'aire lliure just al lloc on es localitzava la seu central del III Reich, Gestapo, SS i Waffen.
..., i finalment, el mur. Ningú no s’esperava que fos un mur de pedra cobert de 
graffitis
 i dibuixos. Realment va ser espectacular i impressionant. Allà ens vam acomiadar de l'Èlia, la nostra guia a Berlín durant tres dies.

Vam anar a dinar a Postdamer Platz, una de les places més famoses de Berlín. Allà vam poder veure un altre tros del mur i el primer semàfor d'Europa, a part del famós Sony Center.
La tarda va estar dedicada a passejar per 
Charlottenburg, buscant algun detall per portar a les famílies, prendre un gelat... Va ser una tarda molt agradable i diferent.

\noindent{Núria, Lígia,
 Dúnia, Marc G., Alex P. i Andreu}

 \subsubsection*{Dia 5. 
 Divendres 8}

..., i després
 d'esmorzar tothom va fer la maleta. Un cop tot recollit, vàrem agafar el metro fins a 
Gendarmenmarckt platz, on vam poder veure l’església francesa dels hugonots protestants, el Concerthaus i l’església catòlica alemanya. 

Vam passejar per la luxosa 
Friedrichstrasse i finalment vam anar a visitar el museu DDR, dedicat a la vida a l'antiga RDA. En acabar, vam tornar a dinar a la zona de l'hotel.

El poc temps que ens quedava va estar dedicat a passejar...
Un cop recollides les maletes, l'autocar ens va portar a l'aeroport. Vam agafar l’avió (ara sí, molt puntualment) i vam arribar a Barcelona a les 23:25h, on ens vam acomiadar d'en Marc i ens vam retrobar amb les  famílies i amics amb una efusiva abraçada.

Ha estat una experiència inoblidable!!!

\noindent{Ana D., Rut F., Mar, Charlie i Daniel}

\end{news}
